市民車場外默哀 群警阻獻花

市民車場外默哀 群警阻獻花

【本報訊】昨日是科大學生周梓樂在將軍澳尚德邨停車場墮斃第14個月，昨日中午過後已有市民自發到尚德邨停車場獻花悼念，另外入夜後近20名市民響應網民號召於晚上8時09分，即周梓樂宣告死亡一刻，冒着8℃低溫在停車場外默站哀悼。不過哀悼活動卻觸動政府神經。警方如臨大敵，下午起多部警車到場，數十警員在尚德邨停車場對出十字路口（尚十）一帶佈防，並清走悼念物品，但仍有大批市民冒着寒風，前來悼念。

相關新聞：官供三選項 可揀非法被殺 須無合理疑點 陪審團商六小時無果今續議

■社工呂智恆（右）昨晚為周梓樂祈禱，其間被大批警員監視。王子俊攝

呂智恆祈禱遭包圍監視

昨日下午，有多名市民到「尚十」祭壇位置，及尚德停車場二樓及三樓，擺放鮮花及燃點蠟燭悼念，並放下「香港人加油」的紙卡。至於周梓樂墮樓位置，昨日已被圍封白布。

至下午5時許，四部警車響着警號抵達「尚十」，30多名軍裝警分兵多路，分別在尚德邨停車場內外巡邏戒備，並登上停車場各層巡視。

相關新聞：建議不可涉警調查甩漏

入夜後，警方在「尚十」外擺放易拉架，警告市民切勿聚集。當時近20名市民冒着寒風到來擺放鮮花悼念，卻遭旁邊監視警員阻止。至晚上8時，警力再度加強，警員更截查旁觀的市民及在現場拉起封鎖線，引起市民不滿。

社工呂智恆到場為周梓樂祈禱，多名警員更將他包圍監視；其間一名女子擺放寫有「別讓真相沉沒」紙牌，二人同被警告，其後才獲放行。

■有人在停車場內擺放鮮花及點蠟燭悼念。

■警員在尚德邨停車場外截查在場市民。